7.28 中上環衝突 港大生藏伸縮警棍 判囚6周

今年 7.28 中上環衝突中，一名港大音樂系二年級內地生﹐被控在公眾地方管有攻擊性武器，他早前承認控罪，今天於西九龍裁判法院判刑。控方應裁判官要求確認指，被告當時單獨行事及走向警方防線，控方亦無證據反駁被告當時行為與集會無關的說法，裁判官則指案情顯示被告當時並沒有使用涉案伸縮警棍，亦看不到他有參與案發時非法集結或暴動，如果判他入勞教所，他將有一段頗長時間失去自由，並不符合比例，最終決定以9個星期為判刑起點，認罪扣減後判他入獄6周。

辯方又求情指，被告案發時著黑色上衣，但被告認為穿什麼顏色的衣服是他的權利，他現已對事件深感後悔，因他的無知犯案，對很多人帶來不便，包括警方、法庭及被告的家人等。

辯方早前亦指被告從電視片段看到 7.21 元朗站事件後感驚恐，害怕被打故攜帶伸縮棍外出自衛，而被告並非假扮記者，只是裝扮得很像記者，他身穿的螢光背心亦無「記者」標記。被告陳子謀（24歲，學生）被控於7月28日，在上環信德中心地下管有一支伸縮棍棒。

被告指對 721 片段感驚恐 攜帶伸縮警棍作自衛用途

案情指，案發當日在中環和西環有示威活動，大批示威者在干諾道中、干諾道西及德輔道西聚集。晚上近 8 時40 分，警方在信德中心準備驅散示威者。身穿黃色螢光背心的被告於晚上 9 時 16 分走近警方防線，以普通話向警方稱要越過防線。警員留意到被告腰間掛有黑色物體，遂以普通話表示須搜查他，在他身上搜獲電筒、黑色手套、及一個裝有伸縮棍棒的黑色尼龍袋，警方隨後拘捕被告。該伸縮棍棒經化驗後證實是鋼製，長 30 厘米，若伸展則長達 78 厘米。被告在警誡下稱伸縮棍購自內地，用以自衛。案發時他想到西營盤站，但地鐵已停止前往該站，他便改往上環。由於上環有示威活動，被告便假扮記者，認為會較為安全。被告又稱，電筒用來照射他人，作自衛用途；黑色手套則用以保護彈鋼琴的雙手，他不知道在香港攜帶伸縮棍違法。

大陸手足
佢屋企人...

大陸手足

屌

內地

撐

內地手腳

真係估唔到會有，恕我無知

害怕被忽然被打所以帶棍,
合情合理喎

有冇野可以幫到佢

啫係就咁管有伸縮棍就判左6周

手足

支那人冇一個係無辜

仲重過拎把刀落街

btw 呢件要判幾耐

伸縮棍定伸縮警棍呀？

法治社會

男子於學生築人鏈期間揮鎅刀傷及老師 判囚兩個月

中国手足坐完
返到中国先最慘

唔好意思 可唔可以幫手分享張海報 🙇🏻‍♀️
黃色經濟圈！Whatsgap 黃店貼紙認證已有實體 大家要認住佢

手腳？

真手足

有枝棍唔認又難攪啲

建議佢去外國領事館
佢出聲要求大家幫手嘅時候，各位真係唔好拒絕幫手

鎅人都只係坐多兩星期 比我打撚埋班曱甴先啦係咁既話

乜撚野有險可守

被告雖然有近26次案底，其中9次與暴力有關，但多年來參與義工服務，望重回正軌。

元朗班黑鄉又唔撚見你拉

有險可守

收皮啦
“It is not who I am underneath, but what I do that defines me”
土生土長但撐狗嘅又無唔無辜啊

(show blocked user - DADACHAN)

幫下呢位手足 由6月努力到而家

最尾冇罪

呢單都咁，好多手足其實好難甩..

揮刀整傷人坐都唔洗坐 依家有棒就要坐

真香港人

心水清過你班撚樣 成日笑鳩人地內地人
人地如果係我地個邊都醒水得多呀

內地手足

佢坐完仲有無得留喺香港？

唉....

bye, blocked

希望可以有辦法畀佢留係香港

帶碌想坐半年？我屌你個老母咩

刀感化令
棍囚六週
橫批: 香港法治

一定唔可以俾佢返支那！！

帶一枝棍都6星期?

義士

6周

法律界係咪仲覺得有險可守
要守住呢個制度?

唔得，法治已死，好唔合理

控方亦無證據反駁被告當時行為與集會無關的說法，裁判官則指案情顯示被告當時並沒有使用涉案伸縮警棍，亦看不到他有參與案發時非法集結或暴動

如果冇棍手足根本冇事

無罪 被佢用刀指的 應該要拉

義士
我地唔可以輸

大陸手足，你絕對係義士

呢位手足出返黎一定要幫

佢好似係話伸縮棍而唔係重力棍？
我所理解的重力棍係指曱甴嗰種
就咁fing出黎就用得嗰種

根本呢條係惡法黎
連最普通的自衛武器 防狼噴霧都唔比人持有

防狼噴霧都唔得

元朗嗰班個個拎住鐵通，DKLM

音樂系二年級
24歲？

你係香港人

想問下點解藍絲帶刀 仲要指嚇人都係100 小時服務令？

點解帶棍反而要坐

班popo成日老屈人 點知枝警棍係咪真係屬於佢

香港其實留低咗好多不合時宜嘅惡法
好大程度就係因為無民主制度，所以立法會無政治動力去重新審視

我宣布
內地生都可以係手足

土生土長都有警甴

中國手足

有台灣女網民昨日（23日）到香港迪士尼樂園遊玩，只因入場時攜帶一支小小的防狼噴霧劑被攔截，一段奇妙、驚險刺激的冒險旅程沒有成功展開，卻變成香港警察局一日遊。她指，香港警方以違反槍枝管制將其拘捕，並被罰款1000港元，事主在網上大嘆只因攜帶了在台灣極為普遍的「防狼噴霧器」，帶來惡夢之旅，真是讓人欲哭無淚。

香港迪士尼樂園確認真有其事，而警方亦表示，昨日拘捕了一名藏有防狼噴霧的女子，該女子今日亦已在西九龍裁判法院答辯。有大律師指，由於防狼器有攻擊性，屬於攻擊性武器，即使女士遇到色狼，使用防狼器自衛，也可能誤墮法網，而根據《簡易程序治罪條例》，違例者可處罰款5,000元或監禁2年。

第238章 《火器及彈藥條例》
“槍械” (arms)指 ——
e)發射有害液體、氣體、粉末或其他類似東西的任何武器(包括容載任何有害液體、氣體、粉末或其他類似東西的煙霧劑，而該等有害液體、氣體、粉末或其他類似東西在一般行業或家居使用時並非煙霧劑形式的)；

呢個撐政府所以政治中立冇將政治帶入校園值得讚賞點會坐監你都痴撚線

佢翻上去點生活到

問題係好多人仲係覺得法庭「公平公正」就有法治

今日揸刀都冇事喎 咁都有罪

如果把刀係彈簧刀就係違禁武器

咁休班警有伸縮警棍條數點計

因為係我哋嘅人

大陸手足，大撚鑊
再教育營

有伸縮棍就6週, 但鐳射筆呢??? 雙重標準??

著埋螢光背心

呢啲麻煩比身份證佢

有把爛遮有枝爛鬼筆都判啦
有棍今時今日點會唔判 唉....
有碌撚都話你藏有攻擊性武器架喇

😢手足

但點解會主動走去同警方講野？
仲要身上咁多裝
真係手足黎？

狗官

內地手足應該係被認罪

721俾鄉黑打鑊金，黑警黎到話乜都見唔到
自衛武器都唔俾帶，即係白白俾人打？
乜撚野法律黎

內乜地
四個字有三個字錯

藍絲無罪 後生有罪

內地生

我屌呀 今朝個dls夠藏刀啦

我唔會相信法律，法律都係幫有權有勢既人

武器分兩種
一種係法定違禁武器
違禁武器
中國式飛鏢
重力刀
重力操作鋼棒
指節套，不論是否有尖釘及是否有刀刃
附有手柄的鐵鏈
彈簧鋼棒
任何以彈簧或其他機械或電動裝置露出刀刃的刀
任何有刀刃或尖端的武器，其設計是在使用時以拳頭緊握手柄，而刀刃或尖端則從拳頭指縫間突出

另一種係「法官覺得係武器就係武器」
以前就有較清晰的標準
例如你將支電筒改裝成狼牙棒咁
因為電筒的功能只係照明
將電筒設計成狼牙棒係唔合理
所以呢支「電筒」係攻擊性武器
但而家我相信法官會講得出「細電筒已經達到照明的目的 所以持有大電筒係唔合理 所以大電筒係攻擊性武器」

不要再期望司法系統
能主持公道

係
呢d就係香港法律

721判咗幾多個?
暴警打到人內出血又點計?

連大陸手足都咁勇，我地做緊咩

兩個月wor

大陸手足話怕俾港毒分子打所以帶來旁身得唔得

留香港食綜援一世都好過返上去被消失

兩個月即係8個星期
咪即係坐多2個星期

唉 雖然係大陸人
但真係要幫幫佢 話晒都係手足
佢返上大陸咩前途都無晒
可能又要俾人監控

Push

香港心 認輸 香港人 認輸香港心 認輸 香港人 認輸香港心 認輸 香港人 認輸香港心 認輸 香港人 認輸香港心 認輸 香港人 認輸香港心 認輸 香港人 認輸香港心 認輸 香港人 認輸香港心 認輸 香港人 認輸

香港人 認輸 香港人 認輸

其實真係未必係自己友
似係無辜路人
自己友冇理由唔知班曱甴癲癲地
敢就咁行去曱甴防線

咁仲慘

做狗個班都土生土長啦

只要有共同信念，都係手足

唔可以做抗辯原因 好耐之前有哂案例
應該比狗chok多兩chok認左
其實應該有得打

伸縮棍好似係違禁武器?
真係寧願帶把刀出街好過

判？ 護送返大陸變成英雄，再係微博屌鳩林鄭咁囉

坐埋監都要捉鬼？

今鋪真係法治已死

佢解釋唔到碌棍的用途的話 邊有得打

咁唔小心

比咩01呀屌你老母

法治喎

屌你老母啦 你老母含家死晒ok?

屌你冇批判性思考 你同藍絲有咩分別？

但佢唔係支那人 佢係真中國人

推

佢都係手足

但內文一時寫伸縮棍 一時寫伸縮警棍

希望呢位手足有得繼續讀埋個學位同拎到香港身分證
到時大家搵佢學鋼琴懲罰佢

手足既微博
16年既時候已經覺醒左

伸縮棍係違禁品，所以唔可以咁樣解釋

冇計。。。。。法律寫明伸縮棍系武器。。。。。

佢係香港讀asso non ju入year1

啲支那仔真係好智障

真 中國人

手足仲有學位讀緊暫時冇咩事
有冇人記得之前有位廣州外援手足比狗趕返上去
果位應該直送集中營

其實判六個禮拜算好
728被捕既都係告暴動
唔夠三個月又無案底
不過大陸手足就。。。。

伸縮警棍係明文被指名禁止既物品，點打都唔會甩

不過是撚但啦，係香港有乳房都係武器啦

其實縮骨遮算唔算伸縮棍

呢位NDS都係香港人

強烈譴責支那仔將政治同暴力帶入校園

6星期好短姐 手足繼續

屌你老母
呢幾日全部神速審判

呢啲先係真正嘅中國人
手足